\newcounter{im}
Per visualizzare la curva di collettore sono stati fatti dei campionamenti con l'oscilloscopio
mettendo come segnale di ingresso un onda triangolare.

Il circuito, montato come mostrato nella scheda ha permesso di misurare i segnali sui due canali.
In particolare è stato calcolato $I_C$ con la seguente formula:
\[ I_C=\frac{V_2-V_1}{R_C}\]
In quanto si trascurano tutti gli eventuali effetti capacitivi del sistema.

Di seguito si riporta la tabella con la resistenza $R_C$ e la corrente $I_B$ misurate:

\begin{center}
\begin{tabular}{c c}
    \toprule
    $R_C$ $[\si{k\Omega}]$ & $I_B$ $[\si{\mu A}]$ \\
    \midrule
    $0.989\pm15$ & $3.80\pm0.09$ \\
    $0.989\pm15$ & $4.94\pm0.11$ \\
    $0.989\pm15$ & $6.09\pm0.14$ \\
    $0.989\pm15$ & $9.03\pm0.19$ \\
    $0.989\pm15$ & $12.21\pm0.26$ \\
    $0.989\pm15$ & $16.17\pm0.31$ \\
    $0.989\pm15$ & $19.21\pm0.35$ \\
    $0.989\pm15$ & $24.7\pm0.3$ \\
    $0.989\pm15$ & $31.6\pm0.4$ \\
    $2.19\pm0.03$ & $3.81\pm0.09$ \\
    $2.19\pm0.03$ & $4.95\pm0.11$ \\
    $2.19\pm0.03$ & $6.02\pm0.14$ \\
    $2.19\pm0.03$ & $9.00\pm0.19$ \\
    $2.19\pm0.03$ & $12.20\pm0.26$ \\
    $2.19\pm0.03$ & $16.38\pm0.31$ \\
    $2.19\pm0.03$ & $19.21\pm0.35$ \\
    \bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

Di seguito i grafici corrispondenti ai dati di cui sopra. Per ogni grafico è stata fatta una media mobile
prima di disegnare i dati. Gli errori sono molto approssimativi: in teoria dovrebbero essere dominanti quelli
sistematici dovuti alla calibrazione, ma ciò causa errori relativi anche del $50\%$ sulla corrente $I_C$
in quanto si sottraggono due quantità abbastanza vicine (nel senso che la loro differenza è comparabile agli errori
assoluti su entrambe). Per evitare di perdere leggibilità dal grafico, poiché si vuole vedere un andamento qualitativo
e poiché un errore di offset dei dati non cambia il risultato, è stato tenuto un errore relativo del $3\%$ in quanto ci si aspetta
tale sia l'errore dovuto a un errore di scala e l'errore di lettura è comunque trascurabile rispetto ad esso.

\forloop{im}{0}{\value{im} < 16}{
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.8]{../punto4/plots/\arabic{im}.pdf}
    \end{figure}
}

Inoltre si riporta anche una misurazione della curva di base con resistenza di carico pari a $\SI{67.0\pm0.8}{k\Omega}$.
La curva nera è quella di best fit (con absolute\_sigma=False) con una funzione esponenziale:
\[I_B=ae^{bV_B}\]
I parametri di best-fit ottenuti sono:
\[a=(3\pm1)10^{-10}\si{A}\]
\[b=\SI{26.2\pm0.1}{V^{-1}}\]
Matrice di covarianza normalizzata:
\begin{equation*}
\begin{bmatrix}
1      & -1\cdot10^{-5} \\
-1\cdot10^{-5}  &1     \\
\end{bmatrix}
\end{equation*}

\begin{figure}[H]
   \centering
   \includegraphics[scale=0.8]{../punto4/plots/16.pdf}
\end{figure}
